「轉數快」真係好先進！

金管局上月正式推出「轉數快」服務，標榜毋須親身到銀行辦理手續，於網上即時為電子錢包增值及轉賬，懷疑成為騙徒工具。有市民於網上應徵工作時提供身份證照片及銀行賬戶號碼，當日即被轉走賬戶存款，損失由1萬多元到近10萬元不等，有受害者表示難以置信，「完全冇諗過轉數快嘅認證咁兒戲」，亦批評銀行卸責，「點解一次過咁多筆交易，銀行可以一次提示都冇？好明顯係銀行失責。」金管局回覆指，相關電子直接扣賬授權服務已暫停，事件已轉交警方調查，至今共接獲3宗投訴。

記者 趙雅婷

徐小姐本月初在WhatsApp收到朋友轉發的一份派傳單散工招聘，遂聯絡該名「僱主」應徵，對方要求她提供銀行賬戶號碼及身份證照片，以確認身份及出糧戶口，徐小姐不虞有詐，便提供了恆生銀行賬戶號碼，對方卻指要中國銀行戶口，她亦跟從指示。

翌日早晨，徐小姐以網上銀行瀏覽個人紀錄時，發現其恆生銀行賬戶一晚之內被轉走9萬7千元，遂即時到分行查詢，銀行職員指是她本人發出的指令，分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶，「但我冇做過，本身都冇支付寶、亦冇開轉數快，完全唔知佢點開到」。徐小姐遂嘗試以提款卡號碼開設支付寶賬戶，卻發現已被別人佔用。

一星期後，徐小姐收到中銀寄給她的信件，指確認其建立自動轉賬的通知，「我冇開過」，她指幸好中銀賬戶內本身只有400元存款，「可能係太少錢佢哋冇興趣」。徐小姐對銀行的處理手法十分不滿，「中銀封信成七日後先寄嚟，都遲晒啦，唔係應該打電話嚟確認㗎咩？恆生就一個通知都冇，點解唔使本人、唔使密碼都可以開到自動轉賬？點解一次過咁多筆交易，銀行可以一次提示都冇？好明顯係銀行失責。」

徐小姐指已向金管局投訴，及向警察報案，「警察唔知查成點，而家好徬徨，都唔知點算好」，而恆行銀行則指個案正在調查中，「真係好危險，完全冇諗過轉數快嘅認證咁兒戲」。

轉數快應該要用2FA喎

三唔識七都影哂身分證提款卡

搵工唔奇。

好多散工要呢d資料

金管局係咪有內鬼?

唔關轉數快事喎，銀行間題喎

關咩事

要登入網上銀行喎

比人影印就留意下啦
我諗好似payme同支那寶影相就ok果d
就算你係copy畫野 我諗都照過到
最好就唔好比佢啦

其實就係為微訊同支付寶鋪路

做到好明白

佢綁支付寶，開支付寶可用太空咭，加受害人比既身份證開account

好多人話好彩無用轉數快，支付寶

但今次事件反而顯出有開左account 反而安全啲，因為你個身份已經開左，人地開唔到

今時今日真係唔好借電話俾人
用電話一陣就改鳩哂你d密碼

轉數快唔係app黎，係apps內程序，而且只係幫你加快處理轉數/跨行轉帳既程序
用轉數快既前提係要登入左Account先可以用到，自己俾人偷左網上銀行 account咋?

轉數快係一個平台畀人喺唔同銀行之間直接過數

唔關網上銀行account事

又真係幾快

[正視聽]
而家發生嘅係用支那寶link你張銀行咭
然後跳過ebanking偷你張咭做轉數快transaction

所以唔關ebanking事，問題出喺啲濕鳩支那人/app身上
金管局審批都有問題